<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bienvenue sur le site Web de l’APRS on Association du personnel retraité du SCFP</title>
    <link>https://cuperetirees.ca/fr/</link>
    <description>Recent content in Bienvenue sur le site Web de l’APRS on Association du personnel retraité du SCFP</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Jan 2022 05:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cuperetirees.ca/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tout ce que vous devez savoir sur votre assurance voyage</title>
      <link>https://cuperetirees.ca/fr/rapports/2023-12-14-tout-ce-que-vous-devez-savoir-sur-votre-assurance-voyage/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:19:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cuperetirees.ca/fr/rapports/2023-12-14-tout-ce-que-vous-devez-savoir-sur-votre-assurance-voyage/</guid>
      <description>Tout ce que vous devez savoir sur votre assurance voyage: GreenShield Votre assurance voyage GreenShield vous permet de profiter d’un vaste réseau de ressources et de fournisseurs de soins de santé vous donnant accès à des services de qualité en cas d’urgence médicale pendant un séjour à l’extérieur de votre province de résidence ou à l’étranger.
GreenShield vous permet de profiter d’un vaste réseau de ressources et de fournisseurs de soins de santé vous donnant accès à des services de qualité en cas d’urgence médicale pendant un séjour à l’extérieur de votre province de résidence ou à l’étranger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Communiqué de l&#39;APRS  mai 2023</title>
      <link>https://cuperetirees.ca/fr/communiques/2023-10-23-communiqu%C3%A9-de-laprs-mai-2023/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 19:19:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cuperetirees.ca/fr/communiques/2023-10-23-communiqu%C3%A9-de-laprs-mai-2023/</guid>
      <description>Nouvelles de votre Association du personnel retraité du SCFP
Mai 2023
Bonjour confrères et consoeurs,
Le printemps invite au renouveau et nous aussi à l’APRS nous nous renouvelons avec nos pratiques. Lors de notre première réunion de l’année de l’Exécutif, notre nouvelle trésorière, Leanne MacMillan, a recommandé que nous allions de l’avant avec l’utilisation des services bancaires électroniques. Cela permettra aux nouveaux membres de transférer électroniquement leur cotisation lorsqu’ils soumettront leur formulaire pour devenir membre de l’Association plutôt que de nous faire parvenir un chèque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>APRS Communiqué juillet 2023</title>
      <link>https://cuperetirees.ca/fr/communiques/2023-10-23-aprs-communiqu%C3%A9-juillet-2023/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 19:04:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cuperetirees.ca/fr/communiques/2023-10-23-aprs-communiqu%C3%A9-juillet-2023/</guid>
      <description>Nouvelles de l’Association du personnel retraité du SCFP
juillet 2023
Confrères et consoeurs,
Notre intention était d’avoir un message court pour le début de l’été, mais il se passe beaucoup de choses. Veuillez prendre quelques minutes afin de lire ce message au complet.
Avantages sociaux
Nous désirons vous rappeler encore une fois que la plupart des traitements dentaires exigent que vous demandiez une prédétermination. Veuillez vous assurer que le bureau du dentiste soumet la demande avant d’effectuer le traitement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CONSEIL EXÉCUTIF 2023-2025</title>
      <link>https://cuperetirees.ca/fr/conseil-executif-2020-2023/conseil-ex%C3%A9cutif-2023-2025/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cuperetirees.ca/fr/conseil-executif-2020-2023/conseil-ex%C3%A9cutif-2023-2025/</guid>
      <description>APRS CONSEIL EXÉCUTIF 2020-2023 1375, boul. St. Laurent Blvd. – Ottawa ON K1G 0Z7 cuperetirees@gmail.com ADMINISTRATEURS
Présidente
Patricia Daley
patdaleycra@gmail.com
Vice-présidente
Shelly Gordon
shellygordoncupe@gmail.com
Secrétaire
Carole Lefebvre
carole-lefebvre@videotron.ca
Trésorier
Leanne MacMillian
RÉPRESENTANTS DES SECTIONS RÉGIONALES
Nouveau-Brunswick et Île-Prince-Édouard
Clifford Hay
chayn609@rogers.com
Terre-Neuve-et-Labrador et Nouvelle-Écosse
John McCracken
bigjmccracken@gmail.com
Québec
Francine Barrette
fra.barrette@hotmail.com
Ontario
Barb Williams
bjwilliamsx2@kos.net
Manitoba
Maureen Morrison
maureenmorrison6@gmail.com
Saskatchewan
Peter Tartsch
Alberta
Judy Barry
daleandjudybarry@gmail.com
Colombia-Britannique
Susan Zander</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>APRS Communiqué décembre 2022</title>
      <link>https://cuperetirees.ca/fr/communiques/communiqu%C3%A9-d%C3%A9cembre-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cuperetirees.ca/fr/communiques/communiqu%C3%A9-d%C3%A9cembre-2022/</guid>
      <description>Décembre 2022
Des nouvelles de votre conseil exécutif de l’Association du personnel retraité du SCFP Nos meilleurs vœux, chers confrères et chères consoeurs,
À la fin novembre, votre conseil exécutif et représentants des sections régionales de l’APRS ont tenu une réunion transitionnelle pour conclure le mandat actuel et se préparer au nouveau qui débutera le 1er janvier 2023. Notre trésorier sortant, Barry Thorsteinson, a remis les livres à Leanne MacMillan. Nous offrons nos remerciements à Barry!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>APRS Communiqué été 2022</title>
      <link>https://cuperetirees.ca/fr/communiques/communiqu%C3%A9-%C3%A9t%C3%A9-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cuperetirees.ca/fr/communiques/communiqu%C3%A9-%C3%A9t%C3%A9-2022/</guid>
      <description>APRS Communiqué été 2022
Confrères et consoeurs,
Est-ce que la lettre des mises en nomination est arrivée dans votre boîte aux lettres? Un gros merci à Carole Lefebvre, Berni Conn et Danielle Jennings ainsi qu’au personnel de la photocopie et du courrier et de la pension au bureau national du SCFP, pour avoir mis le tout dans le courrier!
Le mandat de tous les postes de l’Exécutif de l’Association se termine le 31 décembre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>APRS Bulletin février 2022</title>
      <link>https://cuperetirees.ca/fr/communiques/aprs-bulletin-f%C3%A9vrier-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cuperetirees.ca/fr/communiques/aprs-bulletin-f%C3%A9vrier-2022/</guid>
      <description>APRS Bulletin des membres Février 2022 Confrères et Consoeurs,
Nous espérons que les choses s&amp;rsquo;améliorent là où vous êtes après un hiver difficile avec les revers causés par Omicron et tous les conflits qui l&amp;rsquo;accompagnent. La bonne nouvelle, votre Association des retraités du SCFP a tenu une réunion productive à la fin janvier avec une vision vers l’avenir. La plupart des représentants des sections régionales y ont participés. Notre fiduciaire retraitée du régime de retraite Nancy Parker, le fiduciaire suppléant Brian Edgecombe et la représentante retraitée du SCP Cheryl Colborne se sont aussi joints à nous.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DIRECTIVES CONCERNANT LES ÉLECTIONS DE L’ASSOCIATION DU PERSONNEL RETRAITÉ DU SCFP </title>
      <link>https://cuperetirees.ca/fr/r%C3%A8glements/directives-concernant-les-%C3%A9lections-de-lassociation-du-personnel-retrait%C3%A9-du-scfp-/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cuperetirees.ca/fr/r%C3%A8glements/directives-concernant-les-%C3%A9lections-de-lassociation-du-personnel-retrait%C3%A9-du-scfp-/</guid>
      <description>DIRECTIVES CONCERNANT LES ÉLECTIONS DE L’ASSOCIATION DU PERSONNEL RETRAITÉ DU SCFP Mise à jour mai 2021
1. À la fin de l’hiver ou au début du printemps de la troisième année de son mandat[i], le conseil exécutif de l’APRS tiendra une réunion pour fixer la date de l’élection du prochain conseil exécutif à l’automne de la même année. Il nommera aussi trois membres qui formeront le comité des élections et établira un calendrier des étapes, telles que décrites ci-après.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>États financiers CSRA au 31 décembre 2021</title>
      <link>https://cuperetirees.ca/fr/finances/%C3%A9tats-financiers-csra-au-31-d%C3%A9cembre-2021/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cuperetirees.ca/fr/finances/%C3%A9tats-financiers-csra-au-31-d%C3%A9cembre-2021/</guid>
      <description>États financiers CSRA au 31 décembre 2021 Solde reporté au 1er janvier 2021 9 904,82 $
Revenus
Cotisations annuelles des membres de RBC 14 425,00 $
Nouveaux membres (payés séparément
Par chèque ou comptant) 5 x 25 $ 125,00 $
Contribution du SCFP pour 2020 850,00 $
Contribution du SEPB 2018 et 2019 * 525,00 $
Total des revenus 15 925,00$
Total (revenus et solde reporté) : 25 829,82 $</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>APRS États financiers 2020</title>
      <link>https://cuperetirees.ca/fr/finances/%C3%A9tats-financiers-2020/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cuperetirees.ca/fr/finances/%C3%A9tats-financiers-2020/</guid>
      <description>etats-financiers-2020.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les répercussions des régimes provinciaux d’assurance maladie sur les garanties dont bénéficient les retraités du SCFP à partir de l’âge de 65 ans</title>
      <link>https://cuperetirees.ca/fr/rapports/les-r%C3%A9percussions-des-r%C3%A9gimes-provinciaux-dassurance-maladie-sur-les-garanties-dont-b%C3%A9n%C3%A9ficient-les-retrait%C3%A9s-du-scfp-%C3%A0-partir-de-l%C3%A2ge-de-65-ans/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cuperetirees.ca/fr/rapports/les-r%C3%A9percussions-des-r%C3%A9gimes-provinciaux-dassurance-maladie-sur-les-garanties-dont-b%C3%A9n%C3%A9ficient-les-retrait%C3%A9s-du-scfp-%C3%A0-partir-de-l%C3%A2ge-de-65-ans/</guid>
      <description>À l’automne 2019, l’Association des retraités du SCFP (ARS) m’a chargée d’effectuer une recherche sur les répercussions des régimes provinciaux d’assurance maladie sur les prestations d’assurance maladie dont bénéficient les retraités du SCFP lorsqu’ils atteignent l’âge de 65 ans. L’ARS avait reçu des plaintes de retraités de diverses provinces, en particulier du Québec et de la Colombie-Britannique, concernant le fait que Green Shield Canada ne payait pas les soins de santé couverts par leurs régimes provinciaux d’assurance maladie une fois que les retraités avaient atteint l’âge de 65 ans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primes de régimes d’assurance-maladie et impôt-santé, par province, 2020</title>
      <link>https://cuperetirees.ca/fr/rapports/primes-de-r%C3%A9gimes-dassurance-maladie-et-imp%C3%B4t-sant%C3%A9-par-province-2020/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cuperetirees.ca/fr/rapports/primes-de-r%C3%A9gimes-dassurance-maladie-et-imp%C3%B4t-sant%C3%A9-par-province-2020/</guid>
      <description>Voici un bref résumé par province :
Colombie-Britannique
• Le gouvernement néo-démocrate a supprimé les primes mensuelles d’assurance-maladie des particuliers et des familles.
• Il a institué un impôt-santé des employeurs pour les organismes dont la masse salariale annuelle est de 500 000 $ ou plus, ou de 1,5 million de dollars pour les organismes de bienfaisance et sans but lucratif.
• Avant l’élimination des primes, le SCFP payait des primes au nom des employés en Colombie-Britannique; ces paiements constituaient un avantage imposable à déclarer dans les revenus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retraités du SCFP, âgés de 65 ans et plus : ce que vous devez savoir au sujet de vos garanties</title>
      <link>https://cuperetirees.ca/fr/rapports/retraites-du-scfp-ages-de-65-ans-et-plus-ce-que-vous-devez-savoir-au-sujet-de-vos-garanties/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cuperetirees.ca/fr/rapports/retraites-du-scfp-ages-de-65-ans-et-plus-ce-que-vous-devez-savoir-au-sujet-de-vos-garanties/</guid>
      <description>Quand les employés du SCFP prennent leur retraite, ils continuent, ainsi que les personnes à leur charge, d’être couverts par la même assurance que lorsqu’ils travaillaient. C’est votre syndicat qui a négocié cet avantage pour vous.
Retraités du SCFP, âgés de 65 ans et plus: ce que vous devez savoir au sujet de vos garanties (PDF) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Règlements </title>
      <link>https://cuperetirees.ca/fr/r%C3%A8glements/aprs-r%C3%A8glements/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cuperetirees.ca/fr/r%C3%A8glements/aprs-r%C3%A8glements/</guid>
      <description>Association du personnel retraité du SCFP (APRS) RÈGLEMENTS
(tel qu’amendé mai 2021)
NOM ET COMPOSITION
a) Le nom de l’organisation est l’Association du personnel retraité du SCFP (APRS).
b) L’adhésion est ouverte à tous les membres du personnel retraité du Syndicat canadien de la fonction publique, ainsi qu’aux membres du personnel retraité des divisions du SCFP représentés par des syndicats du personnel qui souhaitent adhérer et payer la cotisation annuelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>États financiers 2019</title>
      <link>https://cuperetirees.ca/fr/finances/%C3%A9tats-financiers-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cuperetirees.ca/fr/finances/%C3%A9tats-financiers-2019/</guid>
      <description>etats-financiers-2019.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Communiqué automne 2021</title>
      <link>https://cuperetirees.ca/fr/communiques/communiqu%C3%A9-/-le-28-octobre-2021/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cuperetirees.ca/fr/communiques/communiqu%C3%A9-/-le-28-octobre-2021/</guid>
      <description>ARPS Communiqué automne 2021 Le 28 octobre 2021
Objet : Congrès national du SCFP et d’autres nouvelles de votre association des retraités
Confrères et consoeurs,
Le congrès national du SCFP qui se tiendra du 23 novembre au 26 novembre, a été changé à la plate-forme virtuelle. Vous devriez avoir maintenant reçu l’invitation par courriel des dirigeants nationaux afin de pouvoir y participer comme observateur. Si vous désirez recevoir le lien pour observer virtuellement, vous devez faire parvenir avant le 17 novembre, votre adresse courriel personnelle à Johanne Danis (jdanis@cupe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Communiqué de l’APRS Été 2021</title>
      <link>https://cuperetirees.ca/fr/communiques/communiqu%C3%A9-%C3%A9t%C3%A9-2021/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cuperetirees.ca/fr/communiques/communiqu%C3%A9-%C3%A9t%C3%A9-2021/</guid>
      <description>Communiqué des membres de l’APRS Été 2021 Confrères et consœurs,
Nous nous dirigeons vers le milieu de l&amp;rsquo;été avec un peu de printemps dans nos pas car nous sommes de plus en plus nombreux à être complètement vaccinés contre la Covid-19. Nous espérons que vous vous portez bien malgré les vagues de chaleur, les tempêtes intenses et les rappels récurrents des mauvais traitements infligés aux peuples autochtones par le Canada et les mesures positives que nous pouvons prendre pour faire un changement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos de l’APRS</title>
      <link>https://cuperetirees.ca/fr/%C3%A0-propos-de-laprs/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cuperetirees.ca/fr/%C3%A0-propos-de-laprs/</guid>
      <description>Bienvenue sur le site web de l’Association du personnel retraité du SCFP.
À propos Comme l’indiquent nos Règlements, l’APRS s’engage à protéger et à promouvoir le bien-être économique de ses membres. Pour nous aider à nous acquitter de ce mandat, les Règlements cernent un certain nombre d’objectifs :
être la porte-parole des retraités auprès du SCFP et des syndicats d’employés; respecter le rôle et les responsabilités des syndicats d’employés du SCFP et travailler avec eux pour promouvoir les besoins et les intérêts des retraités du SCFP et de leurs conjoints survivants; assurer la présence de représentants actifs des retraités au sein du Conseil de fiducie mixte du régime de pension des employés du SCFP et du comité du Programme d’aide aux employés; mettre en oeuvre des outils et des réseaux actifs de communication, et veiller à ce que toutes les communications destinées aux membres soient diffusées dans les deux langues officielles; élaborer une assise financière fiable et des protocoles administratifs exhaustifs pour permettre à l’Association de fonctionner efficacement sur le plan financier, et ce, en utilisant des outils virtuels et électroniques chaque fois que c’est possible; faciliter l’engagement commun et l’échange d’information parmi les membres; encourager tous les retraités admissibles et leurs conjoints survivants à adhérer l’Association et à l’appuyer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Communiqué le 15 mars 2020</title>
      <link>https://cuperetirees.ca/fr/communiques/communiqu%C3%A9-mars-2020/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cuperetirees.ca/fr/communiques/communiqu%C3%A9-mars-2020/</guid>
      <description>ARS Communiqué le 15 mars 2020 Cher retraité du SCFP,
Nous vous avons dit que nous ne remplirions pas votre boîte de courriels, mais avec les voyages d’hiver en pleine force et les semaines de relâche dans plusieurs provinces canadiennes, nous voulons nous assurer que vous avez reçu les dernières informations de Green Shield au sujet du Coronavirus – COVID-19. Plusieurs d’entres vous ont reçu cette information directement, mais nous avons été informés que plusieurs autres ne reçoivent pas les avis de Green Shield par courriel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ARS Communiqué janvier 2020</title>
      <link>https://cuperetirees.ca/fr/communiques/communiqu%C3%A9-janvier-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cuperetirees.ca/fr/communiques/communiqu%C3%A9-janvier-2020/</guid>
      <description>ARS communiqué Janvier 2020 Chères consœurs, chers confrères,
Votre Association des retraités vous souhaite une bonne année. Les nouveaux membres de votre conseil exécutif se sont réunis pour la première fois en personne le 20 janvier, au bureau d’Ottawa. Au cours de cette rencontre, nous avons examiné nos priorités pour l’année et approuvé un budget pour 2020.
Communication avec les membres
L’une de nos principales priorités sera de transmettre régulièrement de l’information aux membres.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
